旺角舖位空置率高達20%創新高 料數以千計食肆倒閉

武漢肺炎疫情為本港經濟帶來了前所未有的衝擊，嚴重打擊市民消費意欲，零售市場在未來幾個月的日子仍然會相當艱難。有資料顯示，四大核心區主要街道舖位空置率全面上升，其中旺角首季舖位空置率高達20%，創歷來新高，較去年同期高出14.5個百分點，中環吉舖情況同樣嚴重，首季空置率高達14.2%，有專家預計未來將有數以千計的食肆倒閉；調查亦都指出，零售行業超過四成預計將於今年削減人手；另一方面，有消息指，港府最快今日下午，公布第二輪防疫抗疫基金詳情，支援疫情期間受影響行業。

東方：旺角舖兩成空置歷來最高
信報：零售業逾四成今年擬削人手 畢馬威：反映去歲社會事件損招聘意欲

攬炒

藍C準備食風運動做唔到既野 而家做到了

柒婆鬥氣打死唔封關
後果由市民埋單

畢馬威

唔封關怪邊個呢

好想訪問下d老闆

舖位空置，業主加租保利潤
再有舖位空置，業主再加租保利潤
依個就係香港

慘過沙士

九龍/旺角大遊行果陣仲旺

執柒哂佢喇，小喇星

地產霸權肯減租
D鋪咪唔會吉囉

老銅 旺角果D咁貴租 根本要開行TURBO 做足30日早市做到宵夜先續到命
是旦做少幾日生意都蝕到仆街

地產霸權都叫自己霸權囉
講到明霸權
點解要減1仙比你？

泡沫黎，回落好正常

要怪就怪業主

業主劈價50%都唔會減租
五大訴求定業主減租會實現先？

中環卑利街舖4年勁蝕逾千萬 業主劈價幅度達50%

零售市道慘淡，舖位身價大跌，於高位接貨的投資者更要損手離場。中環卑利街一個地舖，原業主於2015年11月以2400萬元承接，剛以1500萬元沽出，持貨逾4年賬面虧損900萬元（37.5%），計及印花稅及代理佣金等開支，料勁蝕超過1140萬元。

消息指出，中環卑利街18A至18B號福志樓地下4號舖，建築面積420方呎，去年起一直以3000萬元叫價放售，惟今年初受新冠肺炎疫情影響，2月已把意向價調低至2400萬元，最終更僅以1500萬元沽出，劈價幅度達50%，呎價約3.57萬元。舖位現由粉麵廠承租，月租3萬元，回報約2.4厘。

代理指出，原業主當日買入該舖位是看好有關地段具收購潛力，但近年一直未見有任何收購活動，加上市況逆轉，決心蝕讓離場。

執囉

20%唔夠囉, 我要50%

無5成唔好囉出黎講啦

東方銷量呢？